\section{ParaViewによるOpenFOAMデータ可視化}
OpenFOAMの格子や解析結果はParaViewで可視化やデータ解析が可能．
{\color{blue}
  ログインノードにおいて大規模データを扱うParaView関連のプロセスの起動は負荷がかかるため非推奨}
\begin{enumerate}
\item
  OpenFOAM附属のparaFoamコマンド使用
  \begin{itemize}
  \item
    ParaView以外にもOpenFOAMがインストールされており，
    paraFoamコマンドやParaView/OpenFOAM reader moduleがインストールされている必要がある
  \item
    {\color{blue}
      現状Wisteria/BDEC-01では，
      OpenFOAM用のParaView/OpenFOAM reader moduleが用意されていない}
  \end{itemize}
\item
  通常のParaViewを使用
  \begin{itemize}
  \item
    OpenFOAMやParaView/OpenFOAM reader moduleは不要
  \item
    OpenFOAMのデータを読むには，
    {\color{blue}
      拡張子が.foamのダミーファイルが必要}
  \item
    スタンドアローン・モード
    \begin{itemize}
    \item
      ParaViewのサーバとクライアントを一体化して起動する通常のモード
    \end{itemize}
  \item
    クライアント−サーバ・モード
    \begin{itemize}
    \item
      計算ノードで起動したParaViewのサーバpvserverと，
      手元のクライアントPC側で起動したParaViewのクライントparaviewが通信して可視化
      (実行方法は\cite{The-University-of-Tokyo-Information-Technology-Center-20220927-Supercomputer-OpenFOAM-Training-AhmedBody}参照)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{enumerate}
{\color{blue}
  講習会ではジョブの経過時間制限値が15分間であることから，
クライアント−サーバ・モードでの可視化用サーバのジョブを長時間走らせられない．
また，
今回の演習では解析モデルが小規模なので，
以降ではスタンドアローン・モードで可視化を行う．
}
